# ATD新手入门文档

## 一、概述
ATD部署完成之后的主要使用流程如下所示：

> **1、对接日志 -> 2、新建业务 -> 3、添加域名 -> 4、算法引擎设置 -> 5、查看相关数据 -> 6、其他设置**

<br/>

## 二、操作介绍
下面简单介绍下每个环节的操作步骤：

### 1、对接日志
> 对接日志共分为三个步骤：**（1）添加日志格式；（2）配置Topic；（3）推日志;**

**（1）添加日志格式**
> 从导航栏，依次进入【日志管理】-【日志配置】，点击【添加】按钮，按照界面提示逐步完成日志格式的添加。<br/>这一步的**主要目的**：添加即将接入日志的log_format或进行日志字段映射设置，以便ATD可以成功解析您的日志，进而进行威胁分析。<br/><br/>
> 详细操作步骤见[《日志配置文档》](https://github.com/yunjuhe/atd/blob/master/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%85%8D%E7%BD%AE%E6%96%87%E6%A1%A3.md)


**（2）配置Topic**
> 在添加日志格式操作完成之后，ATD会自动为您创建一个ATD kafka 的Topic。当然，您也可以点击【日志对接设置】按钮，修改相应日志格式的对接配置，如果选择使用私有的kafka，需要进行TopicName、Zookeeper地址的配置。<br/>这一步的**主要目的**：配置与日志格式相应的TopicName、Zookeeper地址，以便ATD知道从哪里可以提取到您推送的日志数据。<br/>

**（3）推日志**
> 在完成添加日志格式和配置Topic之后，您需要将日志推送到相应kafka下的相应TopicName中。<br/>
> 对于推日志操作，ATD提供了两种方式，一种是：一键推送；另一种是：手动推送。具体的操作方式可以点击【对接操作文档】按钮，查看相应的《ATD安装说明-对接操作文档》，进行推日志操作。<br/>
【注意】请勿将不同格式的域名日志推到同一个TopicName下，否则ATD将无法完成日志解析且不能进行威胁分析。<br/><br/> 



### 2、新建业务
> 成功完成对接日志的三步操作之后，接下来需要新建一个业务，用于将相同业务行为的域名进行分组。<br/>
> 在导航栏，依次点击【业务管理】-【域名管理】，再点击【新建业务】按钮，填写业务名称和被防护主机，即可完成业务的创建。


### 3、添加域名
> 创建完业务之后，在当前页面点击【添加域名】按钮，填写域名及选择被添加域名所属的业务，即可完成添加域名操作。该操作支持批量添加域名功能，仅需每个域名换行隔开即可。

### 4、算法引擎设置
> 添加域名完成之后，可点击域名列表后的【算法引擎设置】按钮，或是点击导航栏【业务管理】下的【算法引擎设置】找相应域名后点击进入设置页面。可进行**基础配置、** **实时引擎、** **深度引擎、** **学习引擎**的相应配置。<br/>
> 详细的配置说明可咨询白山工程师，这里不再赘述。




### 5、查看相关数据
> 在完成上述一系列配置操作之后，就可以查看相关数据了，包括【全局总览】、【数据大屏】、【业务分析】、【威胁事件回溯】、【威胁事件剖析】、【攻击源分析】、【周报/日报】、【日志监控状态】、【服务组件状态】等。


### 6、其他设置
> 在基础操作之外，还可以进行一些其他的设置操作，如【报表接收设置】、【告警设置】、【添加普通管理员】等。









